Sony 正在研發「動態難度」系統，BOSS強度會因玩家實力自動調整

根據本週發布的一則專利文件，索尼互動娛樂目前正在設計一套機器學習系統，讓未來遊戲作品中的 Boss 戰等敵人會學習玩家行為調整難度。

這套深度學習系統能夠取代遊戲開發商所設計的預設難度選項，並且在遊玩過程中自動學習玩家的行動，以及他們對應特定 Boss 或敵人的方式。每一次嘗試都將會根據玩家和 Boss 使用的能力和策略蒐集資料。這些資料能讓遊戲自動調整各種不同的難度。

索尼更進一步地表示從多位玩家身上蒐集到的資料，能夠「縫合出一場 Boss 戰」。舉例來說，如果有玩家在對付特定的 Boss 時，發現了較為輕鬆的特定打法，那遊戲可能就會自動增加難度，讓 Boss 自動做出能夠克制這個打法的行動。然而，這也是雙向的，如果 Boss 把玩家虐的不要不要的，那遊戲可能就會強行限制 Boss 的攻擊，藉此製造讓玩家反擊的空隙。

不過，索尼指出不會強迫玩家一定要採用這種由 AI 自動生成的動態難度設定。玩家仍然能夠自行選擇是否要開啟這個選項，或是維持較為傳統的固定式難度選項。

手殘人士

在這份專利中，還包含了許多其他相當有趣的要素，像是蒐集一或多位玩家與其他玩家之間對戰的相關數據，並且根據這些數據替玩家決定出另一個能夠在未來擊敗對手的方式，或是在對抗其他玩家時直接根據不同的狀況自動修改遊玩風格。

在想到Boss戰與難度的遊戲中，大家第一時間想到的應該就是 FromSoftware 的「類魂遊戲」。尤其類魂遊戲為了維持招牌特色，幾乎是沒有難度可以調整，如果這項「動態難度」技術能夠實現，相信對於喜歡挑戰的高手或是手殘菜鳥都是一大福音。

code狗角度呢D野好難GENERIC做。隻隻GAME戰鬥方法唔同

SONY 遊戲動態難度系統現正啟動，
請勿負評干擾運作。

手殘咪打souls啦

福音丫
見人地玩隻狼可以格開d怪既刀
自己手殘被怪斬死都未格到

Guildwar 晨早已有

打卒仔特登打到豬西咁

metal gear solid 咪做咗呢樣野出黎囉

code 狗角度，簡單啦，你打唔贏就減dmg 減hp
打得贏就加dmg 加hp

有咩必要
反正啲game都有得自訂難度
本身預左要用啲方法或者combo先贏到
你自動限制個boss有咩意義

一陣隻隻boss難度都唔同個故事性一定差咗
仲要玩家之間冇得討論

死得多 減攻減hp 攻擊變慢 有幾難整

Dynamic diffculty比較出名嘅係BIO 4

難度呢啲都好主觀

魂系列game係難
但係都覺得好玩
打唔贏會覺得自己可以打好啲
想再嘗試

但其他game 嘅難只係加boss血量
減主角攻

音game可唔可以都咁樣整

睇落SONY想做嘅係machine learning
唔係逐個條件寫出嚟嘅ai script

sony似係想做一個Universal嘅動態難度系統
個難度唔係跟一隻game，係跟你個人嘅play style (即係跟psn acc)

我理解係真係deep learning
例如你慣左等佢打完1set combo然後切一刀哩啲
佢就學到打完1set combo會慣性避一下
同你地講果啲加快速度加攻加血兩樣野黎
當然技術上做唔做到就另講
可能整左一套engine邊個廠商想用就要用果個engine整限制左既動作

唔洗個boss讓我！

未必，如果boss 設計果度
集中改攻擊之間的interval，或者mp 回復速度，之類的generic parameter
應該會易啲，亦容易套落佢套model

到時啲廢柴都可以吹奏自己打贏邊隻boss
打機從此再冇成就感

學2077整超時空警察

一場戰鬥會有唔同state event,中間又會request唔同resource,隻隻GAME又唔同engine,衰D講句如果要做generic你連個class name都可能要做統一先做到,一係就一到boss fight就要將所有影響難度既野野stream去一個統一既port到再由sony個系統更改堆value。
我覺得佢呢類project似係內部搶resource專登整D GIMMICK野出黎搏升,最後應該apply到落一兩隻特定GAME然後收檔

有D GAME唔同難度DMG HP都係一樣,只係BOSS點連招/出招速度/招數唔同。根本隻隻GAME都唔同寫法,好難GENERIC到。除非全部DEVELOPER肯統一到個STANDARD專FOR BOSS FIGHT

呢D野似內部唔同TEAM搶RESOURCE專登做出黎既GIMMICK野

拳皇街霸個隻

自定難道咪得囉，多鳩餘

竟然

邊一代？(mgs5?)

咁依個肯定係，因為依啲嘢唔係SONY自己做就得
而第三方廠唔見得會搞咁多嘢

咁新聞講嘅都唔係呢樣
你講嘅調數值一早有

即係隻狼玩家趁丫婆跳上鋼線放鏢，多人用呢招丫婆再唔會就咁跳上去，會統計下咩地方跳，之前做過乜嘢冇咁多俾人射落嚟
Soul-like啲仆街死嘅boss，死得多就唔會喺懸崖邊出自殺招

咁hea撚住打咪贏硬？

呢啲比讀數個啲人諗啦梗係

其實讀數真係好吃香

optimization都唔得閒同你搞，邊會陪你搞咁多野

我冇寫開game同打機，真係唔識
咁真係好難寫

唔撚關鳩事，佢呢個system要發揚光大係要成班gameplay programmer肯跟你個standard去打code，冇咩可能做到

FIFA DDA

有得off都好

應該係 PW 果代開始 敵兵會因應你做邊樣野多去應對
好似你成日係麻醉槍爆頭 敵兵會戴頭盔
用槍硬闖 敵兵會多左避彈衣
你無聲潛入 就會多左 CCTV

都係比旗下studio用㗎啦，如果真係整到

會唔會玩家太廢整易隻BOSS

一隻好game 根本應該係有正攻方法同邪道方法去過咁先好玩
zelda好多迷宮都可以用神器combo直衝終點
你靠較難度就玩家其實某程度上扼殺玩家嘅成就感同想像力

咁我練條毛呀

我練得越勁，隻boss就越勁，我練咁多時間都係為左屌打隻地獄難度既boss啫

AI打街霸，但我想個AI係配合手掣玩的，不是簡單輸出信號。

唔算好難
加大每個動作既CD咪俾到你入
MH都係一樣咁調整

我覺得就算比下面班studio都未必用,一用呢D共用野就一定限死你打CODE STANDARD隨時增加遊戲開發難度

咁咪唔會卡關囉?
堆屍體堆多幾次隻BOSS 就變弱智

咁硬件要求太高
求其整隻圍棋game 淨係主機都貴到無咩人買得起

任記Mario kart tour 己經用更machine learning 學更真人點玩再用黎against 真人玩家

之前成班人exploit bug 係咁撞牆拎coin 好快見 AI 做埋同一樣野

咁都可以申請專利

但GUILDWAR2 捨棄哂
後尾有冇加返就唔知喇

你code角度點define cd咪一樣要班gameplay programmer肯陪你統一點打code先做到

應該要開多個難道係只會改強 唔會改弱
比d神人打

旗下studio一個generation整幾多隻game? 有幾隻需要調整難度?
要整一個generalize嘅machine learning system如果只係apply到落幾隻game度，成件事係GIMMICK向
而且唔認為玩家需要依樣嘢，亦唔係隻隻GAME需要依樣嘢

可以選擇唔開

圍棋game 要整到贏到李世石
咁部主機要幾多錢

咁撚易寫就唔會講到申請專利啦
啊豬啊狗都得啦
不過寫唔寫到就真係唔知

第時隻game 個難度會係
Easy : written script
Normal: written script with variation
Hard: written script with single player machine learning
Extreme : full machine learning with cloud network

正，去到大佬前扮癈，輕鬆過關

啲所謂嘅難度
咪又係純粹厚血高攻
打一隻boss迫你打足半個鐘
重覆又重覆嘅動作

Google整咗
暫時淨係輸比李世石

真係learn到盡隻boss應該可以無死角
到時輪到玩家比人狂parry、斬極都斬唔中
拎嚟玩劇情殺都幾過癮

ff8 已經有啦
你越勁d怪越勁

就係諗起麻醉槍vs頭盔呢樣野
另外戰略game Homeworld 劇情mode又係會因應你過關之前兵力有幾多, 去決定下一關敵方強度, 所以有個玩法臨過版之前會將啲戰艦戰機拆件資源回收先過關

唔知係篇文表達得差定我理解錯, 因應玩家行為/stat 去改難度, 似roguelike咁唔係新野黎

但佢話轉打法喎
其實會唔會係直接寫多幾招

個玩家超勁嗰時就配啲超勁嘅招畀佢
弱雞嗰時就轉啲BB 班嘅招

唔駛諗到咁複雜啦
死得多越易玩咪得....

PVE Online驚囉
啲online驚Boss換皮又係一個新
打到越高lvl動作越難捉，唔係得變快咗同數值提升
其實成件事都係啱俾鬼佬整驚，成日set n咁多個難度，唔係易到on9就係磨到你煩，再唔係玩家一下死零容錯

我都覺得係搭combo同駁招唔同

請勿負評干擾運作。 見到呢句唔小心負評咗

玩lol咪得 有rank

其實應該唔係咩又AI又deep learning咁複雜
將個角色俾多幾個move set, 當發覺同一招對玩家冇乜效, 會俾人避開擋著之類, 咪係個pool度抽其他move set黎用
又或者你每次見到個敵人, 佢都係同一個move set + random抽多幾招combo, 你咪覺得佢次次唔同囉

凡記得之前L4D都有類似系統
你死過幾次就會加medkit，pills

快d 慢d 都得啦 無敵幀多d
彈幕散d

係咪要好似啲漫畫咁 打到最後先爆seed認真打

train好左個model就唔需要依啲硬件啦
玩家都係input variable姐

講緊game

咁樣講合理好多
好似nba 2k咁，用同一招扭開電腦，但當領先太多，就強行降低入球命中率，就算空位幾球都唔入。

現實係幾on9既人，知你出同一招就會守好你，唔易出空位，所以應該係電腦學習點樣守好同一個動作，咁樣先人性化，可玩度增加。

宜家唔係要你嬴唔到 卡關喎
只係果個boss 記錄低你打法 再下個boss時加
例如你經常擋 就將個boss較到主動進攻 迫你改打法咁

講緊每隻boss個戰鬥系統都跟住轉
你係咪睇漏左

逐隻game整就得, 哂gas

圍棋game

佢要下下輸人半子喎

咁都要主機keep住run先得
之後先可以個個人都岩岩好輸一子半子

咪係， 咁我下下碌過算啦

姐係打輸比隻boss,係因為你廢
打死咗隻boss,係因為隻boss讓賽
屌點解做人咁難

你研發返點俾人用圓圈確定算啦垃圾

打機不嬲係咁喎
整個冇人贏到嘅Boss有幾難
難在俾大部分人都勉強贏到

反而想佢可以最終boss 有學習能力
會分析晒online 玩家既行動模式，咩招常用，中咩招，點死
跟住重打boss 時會根據喱啲data 自我調整行動模式
屈到玩家叫救命

三國誌曹操傳已經係咁，敵人永遠高你幾級

Left 4 Dead ...........

正式扼殺speedrun撚飯碗

太鼓之達人已經一早有

最撚憎
𨳒你老母無得割草

應該唔會咁死掛。

無關係架,
當本身就有難度: easy, normal, hard, nightmare, hell
5個mode 既攻擊pattern.
見你打輸/指定時間比起其他玩家扣得個boss 少血/ 受傷多咪降一個難度囉
相反就升一個難度
其實就只係由出game 設定改難度變做定時check 下你打成點再改難度

就係鍾意佢難打 贏唔到就練到贏

ds果種黑白世界已經算係"動態難度"既基礎

你所講點由CODE角度全部都好難GENERIC判定

咁咪啲廢柴爆哂機，神人反而卡哂關？

我已經預見到隻BOSS會訓係度任我打

不要不要的

難乜野

if (battle_establisted_time % x) ==0 {if (boss_hp > average_boss_hp[x]){difficulty.increase();}else{difficulty.descrease();}

Sony嘅目標係個個人都場場都一定要啱啱好贏/輸
定只係大約地玩家應該啱啱好贏/輸就夠
前者係要不斷計，後者基本上每死一次先再計都冇問題

好呀手殘咩都玩唔到

都係玩返手機課金驚算

收集大數據

圍棋唔同象棋所需計數複雜好多
要大約做到對柯潔～50%計算所需硬件都好高要求

最簡單一個問題咁係咪隻隻GAME都要起隻double/int叫boss_hp
同埋佢堆AI SYSTEM點access,係咪隻隻GAME都要寫條stream不斷stream line 個state去佢個system到判定。
同埋你唔比有D BOSS冇HP呢回事EG比玩家打到一定時間就播過場之類?而家講緊佢寫個system通用。

你想講圍棋定係一般我哋玩緊嘅電子遊戲

仲有每隻game difficulty定義都唔同,你仲要normalize晒玩家係每隻game行為去判斷玩家點卡關法。成件事係冇撚可能,而家堆GAME optimization都唔得閒同你搞

屈到玩家叫救命有乜意思？
遊戲公司設計BOSS俾挑戰玩家
而唔係迫玩家卡關卡到2046
要屈到玩家叫救命你可以玩返魔界村

都幾紙上談兵下

隻boss一齊殘

有乜野game 打boss 係無HP?
洗乜stream line? 本身game 就係一個state machine, 本身就每1個frame 都check 緊全部object 既state 架啦(player hp, boss hp, player_box, boss_box intersection, etc)
依家只係加多個checking criteria

另外,打到一定時間過場可以簡單workaround, boss_hp=999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999999
一樣可以對比到扣左幾多hp 黎決定你打得好唔好

每樣game difficulty定義唔同咪係
difficulty.increase() 個function 到做囉,
本身隻game就有架啦,即時改同係setting 到改, d code 有乜分別? call 番同一個function 就得

其實有冇可能一路學習到無止境變強,設計好多套動作比佢然後再不停自動學習變強

我覺得痴線嘅
打機仲要加入咁多不確定性
到時有攻略都無用

我唔敢想像魂斗羅同魔界村有埋AI 會難到點

GBA無玩過棋魂

可以 alphago後來係自己同自己捉棋
取決個設計上限有幾高

打機咪成日有班人嫌太難 有班人嫌太易
點改都有人鬧 今次太易幫你調難 太難幫你調易
如果佢調整做得好嘅話

咁幾好
一早設計定一大堆動作
然後每個Boss分配哂呢堆野
等佢練, 練到越勁既就越後既大boss咁

首先你話隻隻game都有boss_hp我唔認同,同埋你都未答到係咪隻隻game dev要起個統一var去map返你個boss_hp。例如有D boss唔只有hp仲有個護甲值。可能要打爆個護甲值先開始扣血,咁你如果要用個通用SYSTEM係咪要DEV額外將護甲值value加埋個血值再pass去比個system判定。其次係有好多關卡有BOSS戰係專登set到你減唔到boss血(DMC5),除非你通左一次關升晒D技先減到,你要頂到一段時間就cut scene。咁呢D係咪又要再normalize。
仲有如果有D BOSS玩家要指定技先扣到血,咁個系統點判定個玩家係冇用佢指定技打(連血都扣唔到),定係純技術唔夠打。如果係前者你difficulty decrease係冇用因為都係扣唔到血,個SYSTEM會FAIL除非再根據呢個情況去OPTIMIZE
不能盡錄。

都有
但sony果種好似係machine learning個難度出黎
MSG BIO果種多少係人手較

你想像緊一個極難嘅case然後話做唔到，但其實唔一定要做依啲case
根本冇需要整一個可以匹敵柯潔、李世乭嘅ALPHA GO
一般玩家唔需要用到咁強嘅AI

仲未計boss有唔同stage,可能隻boss有3個stage,扣到某個血量就shift stage,個玩家可能係打到最尾個stage先卡但隻game set difficulty要果關重玩/一係要dev去就再寫。
一係就一律玩家卡住係尾個stage就自動同你difficulty decrease?變相前兩個stage其實玩家可以打到但會變到太易。一係就又係dev去就三個stage各自比sony個system獨立判斷玩家係咪卡係到(又要額外寫code)

你呢d真係典型阻鳩住時代發展果種人黎

capcom bio2 re 好似都有

唔deep leaning 好難控制到落子唔會太虐玩家/讓得太出面

仲有你唔好以為Game difficulty decrease隻隻game機制一樣,有D game因為成就原因唔比你game中間轉,唔同difficulty佢本身preload入ram既野都可以有唔同,咁sony隻ai 決定要change difficulty你programmer又要再諗佢signal你change difficulty果下決定係要幾時execute,以往係玩家自己入start menu決定,佢家佢係自行決定,仲要唔影響玩家體驗。根本就唔係call一個function咁簡單

玩soulsborne一定要由手殘廢柴開始玩
慢慢比怪仔當你戇尻仔咁往死裡打
然後再從死亡汲取經驗一翻生行出去殺尻哂佢地
久而久之成個人反應快左好多

其實Dynamic difficulty唔一定係會一子咁去做deep learning
可以只係deep learning幫你選擇一個適合你嘅scripted難度

再退一步講，圍棋game需唔需要dynamic difficulty?

比高手享受捉棋落趣
比新手享受故事

好似係，當年D CQC技就係呢度練出來

你呢d 野其實隻game 全部本身已經定義左即係話個logic有無呢個live difficulty system 一樣要寫
個live difficulty system 只係由本來load setting 時決定difficulty
定係based on 現有既state 去決定difficulty

留明

如果隻boss識自學新招都幾有睇頭

speedrun嗰啲人應該幾慘
如果真係學習型ai
次次啲怪嘅位置唔一樣 政擊方式都唔一樣的話
應該幾難頂

以往difficulty係set左boss行為/value,其實都係一堆double/preset,但而家係要將呢堆野 generic晒pass去比sony 個system train.再額外諗幾時收feedback/收到feedback幾時execute唔係咁簡單嫁葉師父

唔係話做唔到,而係要人地studio肯額外增加工作量去implement你成個系統咁簡

Fifa入面pvp一早有啦
難聽啲講姐係scripting

不過放落單機game就係件好事

招數應該定哂
應該改血量 攻擊力 cd時間
怪物數量

應該保留選擇難度, 同dynamic difficulty mode會有條bar俾你睇個boss係咩強度
如果唔係你用腦打又贏boss, hea打又贏, 冇乜意義
除非真係intrinsic, 睇電腦點樣愈打愈勁都本身當係gameplay

諗諗下可能好似打競技game咁, 當對方真人咁打又有elo參考實力

咁點比較到邊個勁呀，打機主播都冇人睇啦

咁比玩家select difficulty就得，唔需要deep learning

好似好美好
最後會唔會變左：一開波鳩死幾十次先 降低難度

玩家都唔會知咩難度岩佢

玩家係應該知道自己追求嘅係「享受捉棋落趣」、「享受故事」
依度俾佢自己揀就得

當我想認真捉棋咁樣難度要較幾多先唔會單方面虐待

可能會變回合制

fifa已經有啦
下下兩秒硬直

玩RPG 隻卒仔都打成個鐘 知你勁

boss.hp = 0

~ kill
~ player.setav health 9999999

其實有共通難度係遊戲優點來, 打得機都係鍾意比較

我覺得掉返轉係跟game會易整d
將d game入面既怪/boss寫做online game角色咁有好多招技/唔同動作，可以迴避格擋甚至跳起跑步等
將隻ai寫做操控boss既存在
前期準備可以派隻ai去操控玩家角色玩darksoul之類學左基本既閃避同攻擊時機等
train好之後每次開發新game都可以直接copy呢隻ai落去，一隻做玩家一隻做boss咁train ai boss
正式開賣發覺你廢到仆街咪限死隻boss只可以用某一兩招/delay操作
你勁既就可以學下你係點打，例如好多玩家鐘意趁boss開A招之後反擊就出少d A招

deep learning可以令隻boss無限變勁/無限變廢，所以高手可以keep住挑戰上去
垃圾都可以確保打得爆隻game

AI

捉棋game係咪應該咁樣運作?

點解要咁做

自己知自己垃圾打唔到難，咪自己較簡單打囉
到去到咁上下覺得自己有進步咪挑戰難

呢個係認清楚自己實力嘅方法，唔得就去鍛鍊，點解要電腦識得調節難度

套落去做人都係咁啫，最驚啲人唔知自己做得差成日走去認叻

咁做會消除咗遊戲之間應該有嘅差異性

同埋唔好再拎dark souls做例子
宮崎英高嘅惡意大家都見識過啦
無錯，fromsoft嘅game的確係有做過「動態難度」
但佢係越死越難，唔係越死越易

其實都係alpha beta pruning, 所以應該唔難

唔整難啲你點會貨金

打過無數大作，覺得細分玩法模式、難度會實際啲
最好有超人模式無敵咁享受故事，難度最好隨時可加可減任意調整，買隻單機game番嚟就係想控制晒所有野玩家happy就得
btw近呢兩年有唔少大作出晒事，cyberbug啲bug fix晒未？
不如搞掂咗基本野再傾AI，AI唔係咁撚用嘅，AI用係事件演繹層面多啲會精彩啲

tgm咪得

遊戲之間既差異性可以靠設計唔同規則既動作複雜性去解決
我舉darksoul做例子只係拎黎train基本ai，唔係最終遊戲自己既ai
你鐘意拎其他game去train都一樣無問題
用唔同遊戲唔同難度去train多幾隻玩家ai出黎其實係可以幫隻boss ai train多幾個唔同既行為模式添

同高人對戰超級電腦好似話記錄幾十萬步棋局

我今日想認真玩,聽日想hea玩,後日想認真玩
咁咪俾個ai搞亂晒

有啲game真係標榜難，而個操作就係樂趣
例如隻狼最核心嘅玩法就係parry，如果動態難度發現玩家學唔識
係咪應該將難度降到唔需要parry都打得掂?

個根本嘅問題都仍然響度，最後都係要遊戲設計者落decision去handcraft experience，唔係交俾AI

將個系統放落h game度

所以話souls series gameplay係垃圾
Dev根本唔識寫ai

殘奧

點用個ai法？

應該係machine learning?

肯定係
唔加一堆限制落去一定會破壞平衡或者做死搞遊戲平衡班人
結果最多咪微調下參數
整完同無整一樣咁

首先要有h combat system

要隻隻game人手select feature我唔認為會heat到

放水比你打贏

一隻game要唔破壞平衡可以有幾多野調
好多時一招大技CD改短一秒已經改變成個格局
隻game揀難度就係預設左幾套參數可以正常玩到又唔會破壞平衡
咁加個AI落去可以做到d咩

想佢唔會變易,咁可以試下訓練隻完美既BOSS 出黎

lstm, 你出乜招佢出對應咋下嘛

啲女女嘅波路會因為你嘅喜好改變

就咁睇其實唔難寫，當你一個大佬有四個普通招冋一下大招，咁就
22.5%，22.5%，22.5%，22.5%，10%出招率，邊招打得中/打死角色嘅，下次挑戰時嗰招嘅使用率就減低，直至到最低使用率可能10%/2%咁，而使用率低到某一程度，亦都可以減慢出招速度，相反玩得好嘅玩家，boss比較難避既招式就會出多啲同快少少

我可以去Sony 見工未

重點係machine learning
唔係寫random if

好似好撚正

咁幾時先有 投降輸一半 呢個系統

靈感一定係黎自某D考試
答啱既話下一條會難D
答錯就會易D

外國有個斷左手隻既都爆機
話難個班根本就唔岩打機

所以machine learning engineer咪咁值錢lor

其實好耐之前已經做過極相近嘅嘢，通常結果唔係太難就太簡單
1.太易打>俾電腦用cheat
2.太難打>俾玩家投訴，改淺佢＞跟住就可能太易……

ML應該攞去train d data值錢d?
要有好多玩家打同一隻boss先collect到d data

如果真係佢講到咁彈性調節
就可以令高手同手殘既play time 差唔多
應該都係好事黎，少啲人因為卡關而退game

SAO出現了
專登引boss學D錯既野再一野ko

今個玩家每招都避到佢會點樣？
隻boss深潛？

我唔要變強
我要佢一齊變殘

是但出一招/開始試combo A+B, B+C

不過咁樣唔係machine learning

唔係話佢train唔到，而家要implement套野develop嗰班都要就好多野，唔make sense

咁點樣可以減低個難度 deep learning只會令到佢黎越勁

真心有幾把炮阿呢套系統。計你平均被敵人hit中數目 到boss戰加減番個攻擊套路數目姐麻。

遇大boss我即刻變大個！

唔係太鼓之達人咩？

用柴油咪得囉，多鳩餘

計打boss幾耐
越快既
後面d boss血攻高d

整到玩家打唔贏

練埋eq

咪寫咗每招有個最低使用率，可能得一招避到嘅，其餘招招打死玩家嘅，咁到時咪10/10/10/68/2%咁

以前打街機 對面條友放水咁

唔洗
一隻ai做boss一隻ai做玩家就train到
AlphaGo都係自己同自己打

問下佢點兜
講到咁串

我諗20年前gameboy都可以用哩啲方法

死幾次然後隻boss變蠢

佢嗰啲諗法，只要稍為有研究過遊戲點運行嘅都會諗到
有乜特別

*冇乜特別

LIHKG 創辦人「連尼住」今日生日！

又唔係串唔串嘅問題, 事實上呢類dynamic difficulty 唔需要用到咩AI, machine learning, deep learning 都可以實現到, 而目前已經有game做咗出黎, 其實就係統計玩家某啲動作, set某啲條件, 然後黎個if then

當然你可以將一樣野好over-engineering咁deliver

幫d手殘廢西 打飛機
死要面 廢又要打難game

隻game偷偷幫你降 然後過到關咪可以自欺欺人

下次試吓叫人唔好正評會唔會好啲

太鼓達人

你以為
一隻3D動作遊戲玩家操作pool可以去到好深
你要寫幾多個IF THEN

布笑露黑齒

芒亨:

雌火龍3連噴會比人爆頭/斷尾
然後隻野就唔出3連噴淨係不停打倒掛

佢地就係想你唔靠攻略
無得睇完攻略屈boss某一兩招嚟過
令每個人都有獨特體驗

用時間/血量一定唔得
以MHW為例, 除咗煌黑呢隻一定要限時內扣夠血之外
其他boss你都可以選擇用暴力方法快速秒佢或者hea打磨佢血
咁唔通我唔用最力方法秒佢就係唔夠打咩?
可能我只係想慢慢磨嚟爆部位/練招

製作遊戲係game designer俾spec programmer做

如果designer係用if then去思維去諗，programmer係好難自己諗一個等價嘅alternative

既然game design可以花心寫一個複雜嘅if then spec，就即係佢認為咁樣嘅condition係好，programmer不如empty mind照住用if then做咗要求嘅結果先

Programmer工作方法根本就唔係designer決定
佢地只要確保效果match返designer需要就得

你係app用家會唔會限制住寫app嗰個一定要用C++唔比用其他語言

明明有個更好更有效率ge方法
點解要為左一個外行人empty mind自己

咁樣你要同返Game Designer講
你個寫法點樣等價於佢所寫if then

所以依家咪研發新系統就係為左符合designer天馬行空ge想法

條友一句if then彈出黎，但又要極深ge操作pool , 我先講話if then 語句有排寫

而家係講緊你想諗方法取代複雜嘅if then，但遊戲嘅體驗用同game design嘅intention一樣
唔係講緊用咩language嘅問題，而係個邏輯點運行嘅問題

冇人話每一個parameter都要用if then喎，game designer都係人嚟架，佢一定會諗點樣用最少嘅if then去完成件事，否則佢自己都唔會picture到整出嚟嘅結果大約係點

而家sony個做法似係universal咁用deep learning建立一個玩家能力嘅profile
最後點樣用依個profile都係每隻game個別嘅game director決定，接入去嘅方法好有可能最後只係當成幾個parameter去做if then

當係for 動作game, 其實我唔係好理解到點解個目標係學習/分析晒玩家成個行為, 玩家係隻game入面可以做嘅動作本來就係廠方set好俾佢地

當個敵人有招式A B C D, 以及打多下打少下/改變節奏嘅A1 A2 A3 ..., 以及反制玩家嘅動作W X Y Z
咁要做嘅野其實咪係照script 出招, 睇下出完 A B C D 有冇打中玩家, 根據統計調整 A B C D 個頻率, 會唔會轉用A1 B1 C2 D3 之類; 記錄自己係俾玩家邊一個move set打中, 選擇用 W X Y Z 反制
dynamic difficulty adjustment 其實可以唔需要知晒玩家全部input

純粹調整難度嘅話, sony真係冇乜必要搞到咁複雜, 定係佢預自己第時開發一啲玩家唔再係做preset 好動作嘅game

咁你又唔好諗到Sony咁膚淺，雖然佢係罪大惡極

佢依家用得deep learning, 以後d game designer又可以多左好多野玩，programmer又可以更有效率

大至動態血量攻擊力，
細微至角色hitbox, 攻擊角度，AI走位或行為，都變成可操作

呢d野無可能單靠if then就做到

剩係玩VR, 睇住AI次次劈埋黎個角度唔同，又或者突然轉唔同武器，都已經夠驚豔

諗諗下又唔一定
sony可能係整隻game賣點係deep learning battle
其實冇需要諗scripted ai可唔可以做到一樣嘅嘢
依個係gimmick嚟
亦係將deep learning放入遊戲嘅第一步

唔記得一年前定幾年前，有indie developer嘗試做deep learning + procedural generate嘅迷宮game
不過當時好多阻滯，成件事好experimental

基本上係罪大自家遊戲先有動機去完整咁用依種deep learning
第三方極有可能係上面講嘅做法

咁樣改幾好，
而家係改到風壓勁細嚟就新手

因間d神手搞到隻王玩離場屈9佢機

你估佢唔到打聽落又幾好玩

超越極限
《隻狼 最終BOSS有四條血?! 》

就咁改個pattern都得 咁依家大部份game都玩緊

聽落好誇張
如果做到應用軍事用途都重得

好想睇啲運動game應用到呢個技術
諗起2k啲所謂"AI"真係嘔血

最應該有依個系統係fifa
屌你老母年年都係屈速屈身位

其實我覺得設計者預設嘅難度曲線都係遊戲美學嘅一部份
某程度上係比左個機會設計者偷懶同不付責任

你估用AI就洗做嘢咩,啲設計者都要調整啲hyperparameters去令train出嚟嘅model output到適當嘅難度曲線

係囉攻擊角度同走位都有關
就算單講接技都可以好複雜
例如ABCDE可以係一個combo
ACEDB都可以係一個combo
單係組合都有無限個可能性
If then同機率唔會做到哩種AI
用if then做既最後都會整到套無腦打法攻略出黎

唔錯！ 咁要買個硬淨d嘅芒先！

因為 依個係我打歷戰王發生嘅事

係咁出大技又會好悶
btw倒掛其實係墜機最好時機

係咁比人墮機
於是佢就不停出火車跑來跑去

如果好堅持要係game入面整個識"現學現賣"嘅 ai 就係
預先寫好嘅唔同combo, 機率, rng, 條件, 其實出到黎個敵方行為已經夠呃到人, 做到同玩家互動同動態難度
dynamic difficulty 本身都唔係啲咩新野, 唔知sony係想sell gimmick, 定真係想嘗試整舊而家黎講過度複雜嘅系統出黎

根本係R&D野唔好諗咁多限制左個創意
就算最後整出黎唔好玩話唔定有其他用途或者可以改良

Iron man 打ca 個野咁

fifa 咪有囉仲申請左專利
sony仲可以申請？

speedrunner 要扮廢

ff8算唔算始祖

如果set condition 就得，咁啲人洗乜研發deep learning
寫程式嗰邊俾盡100條友，對面成千萬個玩家，淨係分析啲數據去調整難度，班友仲駛做其他嘢
動態難度梗係一直有，以前以用啲好實際嘅數字，lvl，能力，中彈命中率，過關時間，combo數，用咩武器去調整
但好多時用外鄉人打法屈同實力屈電腦係分唔出，而最重要係製game嗰個諗唔到就有位俾玩家鑽

但依家係講緊AI會自己封咗啲玩家屈BOSS嘅行為，本身呢啲係要出驚後調整，要YouTube講乜乜攻略，俾玩家討論區笑弱智先會知，依家可以系統內應對

你想點易？
成首歌整慢D等你易打D?

有時尋找屈BOSS嘅方法都係一種遊戲嘅樂趣
特別係當個打法難發現或者難執行，遊戲廠未必會改

用黎試bug都已經夠屈機

Fifa 都有，online 都有，不過佢地唔認有

惡名昭彰
裝鉛script

鋼龍成場就係喺個風入面飛

其實DS有盾已經好好打
如果唔鍾意用盾 雙持附魔個DPS一定夠過單機
仲要啲Boss連技打得死人嘅又有得parry 玩慣咗個模式其實無啲memes 講到咁難打

不過畢邦哩啲節奏快就真係恰人打

Sony: OK 全程霸體無硬直 高攻厚血 全屏AOE

BB就真係好撚難打

徹他媽

咁先可以睇到啲痴線佬用啲痴線方法打贏

Resident evil4好似已經有

所以要難打可以好易整
就係spam死一兩招噁心技糞技就搞店
問題係咁好唔好玩姐, 為難而難就好無謂